德國去旅行詳情

申請德國難民保護的重要資訊

【文：斐迪南大公】

如果你已走到這一步來，我相信，你已經經歷了不少，而且考慮過無數次，才能下這樣的一個決定。

這條路絕不易走，請再想清楚，你是否真的想離開香港。

離開了，有可能永遠都回不了頭。

最後，我都尊重你的意願。我想給你最重要的資訊，無論如何，保護好自己的安全，是最大的考慮。

重要聲明：資料僅供參考用途，不確保無誤。而我亦絕不鼓勵任何人冒險到其他國家申請難民保護！我一概不承擔任何責任！

只盼望受逼害的義士，不會錯失最後保存自己的機會……

一：保密，保密，保密！千萬不要跟網友或其他不能信任的人透露前往德國的計劃。現時無人得知香港警方是否全天候監控互聯網，如計劃走漏風聲，恐怕無法登機！

二：準備好證明文件。比如出世紙，警方發出的文件如拘捕令，搜查令，或醫院驗傷報告，訊息紀錄，照片等等。離開前，先備好一份電子複本，先加密，再存放於可靠的網上儲存空間。身上千萬不要帶上未經有效加密的儲存媒介！正本則可委託可信賴朋友往後寄到德國，風險應該比較低。

三：可考慮在亞洲旅遊熱點轉機，以減少在機場被截查的風險。但萬萬不可在其他歐盟國家落地！據歐盟都柏林條約，德國有權送你到第一個入境的歐盟國家辦理申請手續。

四：如能在德國落機，基本上已安全。記住，難民庇護申請，只能夠在德國國土上提出！此時要保持冷靜，與其他人一同前往邊境。每一個機場都有難民處的辦事處，但如果覺得自己未能應付，則需要用最清晰的語言（英文也可），直接跟德國的海關人員講明你希望申請難民保護！此時警察已有法律責任安排人員護送你到難民辦事處！

五：登記完後，你會得到一張暫時的登記證明文件。往後的審批，已屬後話……登記完後，可以向警方或難民辦事處人員查詢當地協助難民的團體，他們有工作人員和法律團隊可以幫到你。

祝你好運！

各位想去散心嘅請搵能相信嘅知己幫手
祝大家旅途平安

重要資訊，推

我無嘢講我要見律師我要警戒副本我要食飯我要毛氈我要驗傷

冇錯
要下定決心流亡既，千祈唔好話比任何人知

轉機地點唔好北京 上海 曼谷 新加坡

其實唔難，當working holiday

推
GOOD LUCK

pumpen

建議不要在海關直接申請難民庇護
離開香港前身上帶足幾千美紙
到了德國入境後先尋找專業的難民律師
由律師來協助你申請過關的機會會高許多

On79佢先唔撚會理你。你估無啦啦幫港共捉人佢有so?

表面上係港共，枱底會係中共出聲要人。
你諗下呢幾個國家會唔賣賬？
好似之前去德國果兩位，你估真係港共開聲要人咩，咪又係中共枱底要德國交人，呢啲算係外交嘅嘢，港共係無權力咁做。

琴日有個 post, 好似係鄭立講嘅，唔好喺香港直飛，要轉機。
因為如果申請唔批或者任何原因唔可以俾你入境，佢會遺返你去上機去德國嘅出發點，所以要考慮清楚點樣轉機，去邊到轉機。可以嘅話，盡量去民主國家，唔會賣賬俾中共嘅國家轉機，會多一重保障。

快過比警方揾到應該ok
始終交資料比第三國唔係咁快 中國控制力個到無咁勁